股東大會只予不多於兩位股東入座 股東爆SEED報警求助

行政會議已通過推行2條新規例，分別禁止多於4個人的聚集，及管制餐廳營運模式並關閉娛樂場所，於昨日生效。至於上市公司召開股東周年大會（AGM）則可獲豁免，但證監會向業界提到，股東特別大會（EGM）將不獲豁免。

昨日部份公司已表明，股東大會將會取消或延期，但仍有公司如期召開大會。世紀娛樂國際（959）昨公佈，EGM如期今日於灣仔瑞安中心舉行。

《蘋果》到現場發現，開會前10分鐘，已逾5個股東到達。惟辦公室門口張貼告示，指「只可予不多於兩位股東入座」，負責職員表示由於人數已滿，稱「要入面啲人出嚟先入得，想入去要等好耐。」大部份股東接收公司贈送的餅卡便離去，有股東離開前稱欲使用洗手間都被拒絕。
部份股東表示不滿，大呼：「噚晚7點幾出通告話照開，嚟到又唔畀入，開埋啲閉門會議！」其中一位女股東更指：「當我哋啲股東係乜！個會應該取消，垃圾公司！」

之後更有股東報警，4名警員到達現場，有股東稱：「呢度超過4個人，有人非法集結！」不過，在場警員向職員表示：「基本上你地公司開會、私人開會係唔受呢個限制，你哋超過4個人又好，超過5個人又好，我哋係唔會干涉你哋公司開會。」擾攘一輪後，警方停留約20分鐘便離去。

世紀娛樂職員表示，原定已讓女股東入內，但她一直拒絕進場，警察到場後更稱公司不予她進內，與事實不符。

新規例指，如有人在規例生效期間，仍然參與多於4人聚集，將會定額罰款2,000元，或按情況罰款最高25,000元及監禁6個月。

記者 梁延宇

今日下午有大量還押手足上庭跪求聲援

「呢度超過4個人，有人非法集結！」

立法會選舉呢？

又玩鳩班狗
好波

股東開會都唔得？

係咪即係街市偉同崩牙駒間嘢？

冇點心食了

「只可予不多於兩位股東入座」